人愈大愈唔識同屋企人溝通

成日講唔夠兩句就嘈交
前幾年同屋企人仲會傾下計 講下返工日常生活另一伴既事，但屋企人愈老 思想就愈守舊固執 咩都接受唔到 連野都唔想同佢地講

eg 遲咗少少返到屋企食晚飯 又會比說話你聽 話要成家等我 （阿媽性格係預左7半食飯 全家準時7半前一定要返到屋企）

大佬 我放工返黎都要時間 塞車晏左收工 都唔係我控制 遲少少屌哂鬼

有時唔想佢地特登等我 咪直接話唔返去食；幾日唔返屋企食飯又屌我日日唔痴家；返左屋企又呻我係咪當酒店 唔洗陪下屋企人

另外，屋企人好慳家 貴少少既野都唔捨得買，
唔緊要 咁咪我買比佢地 特登去買啲日本密瓜 香印提子比佢地試下；又比說話我聽：「我唔洗食咁貴嘅水果 街市買20蚊3個橙都一樣好食」最後係迫佢地陪我食先肯話試下。但從此無再買過。

有時真係唔想對住佢地 所以會特登夜返屋企 減少接觸時間。

再講政治 與其話佢地藍絲 不如話佢地係無學識嘅井底之蛙；覺得電視上的新聞一定係真（最慘係睇cctvb），覺得做政府工一定好，信政府派的CU口罩一定有用。

好難改變到佢地老一輩嘅傳統思想 傾兩句忍唔住躁底嘈交，但每次鬧交完都後悔自己成日發屋企人脾氣

有咩方法訓練到自己耐性 對住家人無咁易躁底？

只可以搬出去

藍？
根本懶得交流

一樣, 對住佢地好易冇耐性
成日買D唔等洗既野, 可以一星期內先後買左兩個風扇, 然後最先開果個又放係到封塵, 屋企好多野都係咁, 話佢又以為我睇唔起佢嫌佢之類

而家廢事講咁多野

因為你細個嗰陣係港孩
發下脾氣老豆老母會就晒你 唔慣佢地比說話你聽
所以當佢地煩你個陣 潛意識就會發脾氣
我大把fd都係你呢個格
利申：9up

如果佢問你係咪嫌佢

你望住佢對眼，好簡潔咁話 係

應該會收斂

利申 港孩

但事實上我唔係, 係佢自己自卑

買野食果part我屋企人都係
係咁話好貴 唔抵
但試完就係咁話好食 好食

其他大部分都係上左年紀既常有諗法
改變唔到好多 由佢地講
我屋企人就通常得把口 成日話完但都對我好好

有錢邊個唔想 直程想搬離香港啦

事實上你係唔係 唔重要，會聽你長篇大論既話唔會搞到今日咁

最重要係發出一個你立場唔會變既訊息

佢：你家下係咪嫌我？
你：係

佢只有2個選擇
1. 唔想再比你嫌，收斂下
2. 決裂

大家鬥大，睇下邊個忍唔住要認低威先

屌 可能係 細個算係要乜有乜
對住屋企人先會發脾氣 對住街外人鵪鶉

屌阿媽係咁簡潔就好

最慘係不斷哦你 同你解釋佢個套

大家都唔肯收聲

所以只需要好簡潔咁答佢一個 係 字

單方面講野，點長氣都有完既一刻

佢自己都冇癮

咁你係咪每次發完脾氣都會內疚
希望收斂下D脾虛
但係之後又控制唔到咁發脾氣？

係 成日忍唔住同佢嘈
發完脾氣見到佢個死人委屈嘴臉又內疚

一向都無交流.....
講聲去旅行我就咁去左10日 都無同屋企WhatsApp
唔返屋企食飯都唔會講
我就嚟連電話號碼都改埋唔同佢哋講

""再講政治 與其話佢地藍絲 不如話佢地係無學識嘅井底之蛙；覺得電視上的新聞一定係真（最慘係睇cctvb），覺得做政府工一定好，信政府派的CU口罩一定有用。""

同我呀爸呀媽完全一樣！
由佔中時期就開始俾佢地訓練，一開始既時候我都會好炆，成日忍唔住同佢地嘈
但慢慢我明白到，其實我自問冇能力去改變佢地既想法...大家接收既野太唔同，所以我都唔再勉強去要佢地明白
但係自己就盡量當聽唔到佢地講野，都唔會點同佢地理論，但最重要既都係自己唔好將佢地講既野太上心，同自己講始終佢地既理解真係唔夠所以先會咁

以為自己開po

遲番屋企：WhatsApp 通知定
買貴野>唔撚買
政治>唔撚講
老野唔靠自己行出第一步，冇人改變到佢地